---
layout: page
title: 隐私政策
permalink: /privacy-policy/
---

密码视频管家隐私声明

更新日期：2022年7月26日

生效日期：2022年7月26日

杭州豆宛网络科技有限公司及关联公司（以下统称“密码视频管家”或“我们”）一向庄严承诺保护使用记账密码视频管家的产品和服务（以下统称“密码视频管家服务”）之用户（以下统称“用户”或“您”）的个人信息和隐私安全。您在使用密码视频管家服务时，我们可能会收集和使用您的相关个人信息。我们希望通过《密码视频管家隐私政策》（以下简称“本政策”）向您说明我们在收集和使用您相关个人信息时对应的处理规则的相关事宜，以便更好地保障您的权益。 
前言

我们尽量以更清晰、更容易被您理解的方式展现本隐私保护政策，从而希望能够真实地传达我们希望向您传达的信息，并希望您在向我们提供某些信息（其中很可能包括您的个人信息）以及允许我们处理并分享某些信息之前，能够清晰地了解这些信息收集的目的、可能的用途以及其他方面的内容。

本隐私保护政策旨在帮助您了解我们会收集哪些数据、为什么收集这些数据、我们会利用这些数据做些什么及如何保护这些数据。请您在使用我们的服务前，仔细阅读并了解本政策。如果您不同意本政策的内容，将导致我们无法为您提供完整的服务，同时也请您立即停止使用我们的产品和服务。若您使用豆宛的服务或产品，即表示您认同我们在本政策中所述内容。


本隐私政策将帮助您了解以下内容：
1.本隐私保护政策的适用范围及相关名词的定义

2. 我们如何收集和使用您的个人信息
3. 我们如何使用 Cookie 和同类技术
4. 我们如何共享、转让、公开披露您的个人信息
5. 我们如何保存及保护您的个人信息
6. 我们使用的第三方SDK服务
7. 您的权利
8. 我们如何处理未成年人的个人信息
9. 您的个人信息如何跨境转移
10. 隐私政策的修订
11. 如何联系我们

一、本隐私保护政策的适用范围及相关名词的定义
1.1当您使用我们的任何产品和服务时，本政策即适用，无论该产品和服务是否单独设置了隐私条款，也无论您是浏览用户（访客）还是注册登录用户。但请您注意，本政策不适用于以下情况：
    (1)通过我们的服务而接入的第三方服务（包括任何第三方网站）收集的信息；
    (2)通过在我们服务中进行广告服务的其他公司和机构所收集的信息。

1.2相关名词的定义
    (1)“我们”或“豆宛”，指杭州豆宛网络科技有限公司或实际为您提供服务的豆宛关联公司；
    (2)个人信息，个人信息是指以电子或者其他方式记录的能够单独或者与其他信息结合识别自然人个人身份的各种信息，包括但不限于自然人的姓名、出生日期、身份证件号码、个人生物识别信息、住址、电话号码等；
    (3)个人敏感信息，指一旦泄露、非法提供或滥用可能危害人身和财产安全，极易导致个人名誉、身心健康受到损害或歧视性待遇等的个人信息，包括个人身份信息、银行账号、通信记录和内容、财产信息、交易信息、不满14 周岁未成年的个人信息等。您同意您的个人敏感信息按本政策所述的目的和方式来处理；
    (4)设备，设备是指可用于访问豆宛产品或服务的装置，例如台式计算机、笔记本电脑、平板电脑或智能手机；
    (5)关联方、合作方，指豆宛的关联公司、投资控股公司、联盟成员、合作伙伴及其他受信任的第三方供应商、服务商及代理商。

二、我们如何收集和使用您的个人信息
2.1 您主动向我们提供的信息
    (1) 您使用我们的特定产品和服务时，为满足向您提供产品和服务之目的，您需要在豆宛平台创建个人账号。创建账号时，您可能需要提供包括手机号码、电子邮箱、微博帐号及密码等在内的数据；创建账号后，您需要进一步使用特定产品和服务时（如代报名），您提供的包括您的姓名、身份证编号\护照、手机号码、教育\工作背景等；
    (2) 您为了了解我们的产品及服务而在浏览我们的网站时留下的回访信息，这些信息可能包括您的姓名、手机号码、电子邮箱、职业等；
    (3) 您在创建个人账号后，可以在个人信息编辑处自行选择上传、设置、修改或完善相关个人信息，具体包括：个人头像、昵称、手机号码、电子邮箱、登录密码、配送地址、常用学员报名信息等，如您在客户端使用面部识别功能登录的，您还将提供您的肖像及面部特征；
    (4) 在一些线下推广活动中，我们（或我们的关联方、合作方）的工作人员可能会分发一些宣传资料并在为您提供产品及服务咨询时留存一些您的个人信息，这些信息可能包括您的姓名、手机号码、电子邮箱、就读院校、职业、微信或QQ号码等；
    (5) 您在购买我们的产品或服务中准备消费支付时，需要主动向我们提供的相关个人信息，例如姓名、性别、身份证件号码、密码、年级、银行卡号、交易账单信息、配送地址、发票开具信息、备注信息等；

2.2 我们自动获取的您的信息
    (1) 设备信息，为了提供更好的产品和/或服务并改善用户体验，我们需要收集（包括在后台状态下收集）您的信息，包括您的设备信息（例如您的硬件型号、操作系统版本、设备配置、唯一设备标识符、国际移动设备身份码IMEI、网络设备硬件地址MAC、广告标识符IDFA、SIM卡信息），设备连接信息（浏览器的类型、电信运营商、使用的语言）以及设备状态信息（例如设备传感器数据，设备应用安装列表）。对于从您的各种设备上收集到的信息，我们可能会将它们进行关联，以便我们能在这些设备上为您提供一致的服务。
    (2) 日志信息，当您使用豆宛平台产品和服务时，我们的服务器会自动记录一些信息，例如您对我们的产品和/或服务的使用情况、IP地址、所访问服务的URL、浏览器的类型和使用的语言、下载、安装或使用移动应用和软件的信息、与通讯软件通讯的信息以及访问服务的日期、时间、时长等。
    (3) 位置信息，当您使用具有定位功能的豆宛平台产品和服务时，当您开启设备定位功能并使用我们基于位置提供的相关服务时，我们可能会收集和处理有关您实际所在位置的信息，以使得您不需要手动输入自身地理坐标就可获得相关服务。我们会使用各种技术进行定位，这些技术包括 IP 地址、GPS 以及能够提供相关信息的其他传感器。您可以通过关闭定位功能，停止对您的地理位置信息的收集，但您可能将无法获得相关服务或功能，或者无法达到相关服务拟达到的效果。

2.3 我们通过间接获得方式收集到的您的个人信息
      当您通过我们的产品或服务使用豆宛关联方、合作方服务时，您同意我们根据实际业务及合作需要从我们关联方、合作方处接收、使用、汇总、分析经您授权同意其向我们提供的您的个人信息。

2.4 个人敏感信息
      基于本应用的某些功能，我们可能会向您获取一些您的个人敏感信息。在向豆宛提供任何属于敏感信息的个人信息前，请您清楚考虑该等提供是恰当的并且同意您的个人敏感信息可按本指引所述的目的和方式进行处理。 我们会在得到您的同意后收集和使用您的敏感信息以实现与豆宛业务相关的功能，并允许您对这些敏感信息的收集与使用做出不同意的选择，拒绝提供这些信息仅会影响您使用相关功能，不会影响您使用本应用。
      (1)当您使用相机功能时，为了能够让您在应用中上传图片，扫二维码登录，我们将在征得您的明示同意后，获取您的相机权限；
      (2)当您使用相册功能时，为了能够让您在应用中上传和保存图片，及视频，我们将在征得您的明示同意后，获取您的相册权限；
      (3)当您使用麦克风功能时，为了能够让您在应用中使用语言提问功能，我们将在征得您的明示同意后，获取您的麦克风权限；
      (4)当您使用消息推送功能时，为了能够让您及时获取应用消息通知，我们将在征得您的明示同意后，获取您的消息推送权限；
      (5)当您使用日历功能时，为了能够让您在应用中获取课程计划和直播计划，我们将在征得您的明示同意后，获取您的日历权限；
      (6)当您使用签到和动态定位位置功能时，为了能够让您在应用中使用定位位置功能，我们将在征得您的明示同意后，获取您的地理位置权限；
      (7)当您使用网络功能时，为了能够让您在应用中使用观看课程和下载课程功能，我们将在征得您的明示同意后，获取您的网络权限；
      请您理解，我们向您提供的功能和服务是不断更新和发展的，如果某一功能或服务未在前述说明中且收集了您的信息，我们会通过页面提示、交互流程、网站公告等方式另行向您说明信息收集的目的以及内容，以征得您的同意

2.5 我们可能将在向您提供服务的过程之中所收集的信息用作下列用途
      (1) 通过使用收集的信息，我们会将其用于数据的整理、分析及研究，从而让您有更好的体验并改善我们的产品及服务；
      (2) 为提高您使用我们的产品和服务的安全性，我们可能使用您的信息用于身份验证、客户服务、安全防范、诈骗监测等，以预防、发现、调查欺诈、危害安全、非法或违反与我们的协议、政策或规则的行为，以保护您和我们的合法权益；
      (3) 我们可能会根据您对于产品或服务的使用情况通过电话等方式向您推荐与您具有更高匹配度的产品或向您提供新产品或服务的试用；可能包括的产品或服务包括但不限于豆宛（或豆宛关联公司）旗下的各类网站、App、微信、小程序、讲座及各类市场活动中涉及到的产品或服务；
      (4) 让您参与有关我们产品和服务或通过我们的产品和服务发起的调查，是否参与调查将由您全权决定，并且由您自行选择提供哪些信息；
      (5) 为改进我们的产品和服务，豆宛可能会与第三方的分析机构共享用户的使用信息，以展示我们服务的整体使用现状并分析未来趋势，但这些统计信息将不会包含您的任何身份识别信息；
为了让我们的用户有更好的体验、改善我们的服务或您同意的其他用途，在符合相关法律法规的前提下，我们可能将通过我们的某一项服务所收集的个人信息，以汇集信息的方式，用于我们的其他服务。

请您注意，除非您删除或撤回同意（即通过系统设置拒绝我们的收集和使用），您在使用我们的服务时所提供的所有个人信息，将在您使用我们的服务期间持续授权我们在符合本政策的范围内使用。在您注销账号后，我们将根据您的要求删除您的个人信息，或做匿名化处理，但法律法规另有规定的除外。


三、我们如何使用 Cookie 和同类技术
      您使用我们的服务时，我们会在您的计算机或移动设备上存储名为 Cookie 的小数据文件。Cookie 通常包含标识符、站点名称以及一些号码和字符。我们使用该等信息判断注册用户是否已经登录，提升产品或服务质量及优化用户体验。如您不希望个人信息保存在 Cookie 中，您可对浏览器进行配置，选择禁用 Cookie 功能。禁用 Cookie 功能后，可能影响您访问豆宛或不能充分取得豆宛提供的服务。
      我们不会将 Cookie 用于本指引所述目的之外的任何用途。您可根据自己的偏好管理或删除 Cookie。您可以清除计算机上保存的所有 Cookie，大部分网络浏览器都设有阻止 Cookie 的功能。

四、我们如何共享、转让、公开披露您的个人信息
4.1 共享
    (1) 我们不会与任何公司、组织和个人共享您的个人信息，但以下情况除外:
      事先获得您的明确授权或同意： 获得您的明确同意后，我们会与其他方共享您的个人信息
      在法定情形下的共享： 根据适用的法律法规、法律程序、政府的强制命令或司法裁定而需共享您的个人信息；
      在法律要求或允许的范围内，为了保护豆宛及其用户或社会公众的利益、财产或安全免遭损害而有必要提供您的个人信息给第三方；
      与我们的关联公司共享： 您的个人信息可能会在我们的关联公司之间共享。我们只会共享必要的个人信息，且这种共享受本隐私保护政策的约束。关联公司如要改变个人信息的处理目的，将再次征求您的授权同意；
      与授权合作伙伴共享：为了向您提供更完善、优质的产品和服务，我们的某些服务将由授权合作伙伴提供。我们可能会与合作伙伴共享您的某些个人信息，以提供更好的客户服务和用户体验。我们仅会出于合法、正当、必要、特定、明确的目的共享您的个人信息，并且只会共享提供服务所必要的个人信息。同时，我们会与合作伙伴签署严格的保密协定，要求他们按照我们的说明、本指引以及其他任何相关的保密和安全措施来处理您的个人信息。我们的合作伙伴无权将共享的个人信息用于任何其他用途。如果您拒绝我们的合作伙伴在提供服务时收集为提供服务所必须的个人信息，将可能导致您无法在豆宛中使用该第三方服务。
    (2) 目前，我们的授权合作伙伴包括以下类型
      广告、咨询类服务商/广告主。未经您授权，我们不会将您的个人信息与提供广告、咨询类服务商共享。
      供应商、服务提供商和其他合作伙伴。 我们将信息发送给在全球范围内支持我们业务的供应商、服务提供商和其他合作伙伴共享，这些第三方包括提供快递、软件研发、数据存储等服务的供应商。对我们与之共享个人信息的公司、组织和个人，我们会与其签署严格的保密协定，要求他们按照我们的说明、本隐保护私政策以及其他任何相关的保密和安全措施来处理个人信息

4.2 转让
     我们不会将您的个人信息转让给除豆宛及其关联公司外的任何公司、组织和个人，但以下情形除外：
        (1)事先获得您的明确授权或同意；
        (2)满足法律法规、法律程序的要求或强制性的政府要求或司法裁定；
        (3)如果我们或我们的关联公司涉及设立、合并、分立、清算、资产或业务的收购或出售等交易，您的个人信息有可能作为此类交易的一部分而被转移，我们将确保该等信息在转移时的机密性，并要求新的持有您个人信息的公司、组织继续受此隐私政策的约束，否则我们将要求该公司、组织重新向您征求授权同意。

4.3 公开披露
      除非获取您的明确同意，我们不会公开披露您的个人信息。
     基于法律、法律程序、诉讼或政府主管部门强制性要求的情况下，我们可能会向有权机关披露您的个人信息。但我们保证，在上述情况发生时，我们会要求披露请求方必须出具与之相应的有效法律文件，并对被披露的信息采取符合法律和业界标准的安全防护措施。

4.4 共享、转让、公开披露个人信息授权同意的例外
      根据相关法律法规的规定，在以下情形中，我们可以在不征得您的授权同意的情况下收集、使用一些必要的个人信息：
      (1)与国家安全、国防安全直接相关的；
      (2)与公共安全、公共卫生、重大公共利益直接相关的；
      (3)与犯罪侦查、起诉、审判和判决执行等直接相关的；
      (4)出于维护您或其他个人的生命、财产等重大合法权益但又很难得到本人同意的；
      (5)所收集的个人信息是您自行向社会公众公开的；
      (6)从合法公开披露的信息中收集到您的个人信息，如从合法的新闻报道、政府信息公开等渠道；
      (7)根据您的要求签订和履行合同所必需的；
      (8)用于维护豆宛的产品和服务的安全稳定运行所必需的，例如发现、处置产品或服务的故障；
      (9)法律法规规定的其他情形。

五、我们如何保存及保护您的个人信息
5.1 信息存储地点
     我们依照法律法规的规定，将境内收集的您的个人信息存储于中华人民共和国境内。目前，我们不会将您的个人信息在跨境业务中使用、储存、共享和披露，或将您的个人信息传输至境外。
     如果今后的业务发生变更，我们可能需要将您的个人信息传输至其他国家或地区。这些国家或地区可能设有不同的数据保护法，甚至未设立相关法律。在这种情况下，我们将会依据相关法律法规的规定，确保您的个人信息得到与境内同等水平的保护，向您告知出境个人信息的类型、目的、接收方、安全保障措施和安全风险，并按照法律法规要求进行安全评估或者备案后进行出境
5.2 信息存储期限
     一般而言，我们仅在为实现目的所必需的时间内保留你的个人信息，例如：
     手机号码：若您需要使用豆宛相关服务，我们需要一直保存你的手机号码，以保证你正常使用该服务，方便在您遇到疑惑时客服能够及时联系您，当您注销豆宛帐户后，我们将删除相应的信息。
     圈子信息：若您在圈子模块发布信息，点赞，评论等，我们需要保存您的圈子信息，以保证您正常使用圈子功能，当你删除您的圈子信息后，我们将删除相应的信息。
     课程信息：若您购买、试听相关课程，我们保存与该课程相关的订单、学习进度、播放记录、做题记录、提问答疑等信息，当您注销账号通过后，我们会删除相关信息。
     当我们的产品或服务发生停止运营的情形时，我们将以推送通知、公告，电话联络等形式通知您，并在合理的期限内删除您的个人信息或进行匿名化处理（所谓“匿名化处理”，是指通过对个人信息的技术处理，使得个人信息主体无法被识别，且处理后的信息不能被复原的过程。个人信息经匿名化处理后所得的信息不属于个人信息。）。
5.3 信息保护
5.3.1 技术措施与数据安全措施
      我们努力采取各种符合业界标准的物理、电子和管理方面的安全措施来保护您的个人信息安全。我们积极建立数据分类分级制度、数据安全管理规范、数据安全开发规范来管理规范个人信息的存储和使用，确保未收集与我们提供的服务无关的个人信息。
     我们通过与信息接触者签署保密协议、监控和审计机制来对数据进行全面安全控制。防止您的个人信息遭到未经授权的访问、公开披露、使用、修改、损坏或丢失。
     我们已使用符合业界标准的安全防护措施保护您提供的个人信息，防止数据遭到未经授权的访问、公开披露、使用、修改，防止数据发生损坏或丢失。我们会采取一切合理可行的措施，保护您的个人信息。例如，在您的浏览器与高顿之间交换数据（如信用卡信息）时受 SSL 加密保护；我们会使用加密技术确保数据的保密性；我们会使用受信赖的保护机制防止数据遭到恶意攻击；我们会部署访问控制机制，确保只有授权人员才可以访问个人信息；以及我们会举办安全和隐私保护培训课程，加强员工对于保护个人信息重要性的认识。
5.3.2 安全认证
     我们与监管机构、第三方测评机构建立了良好的协调沟通机制，及时抵御并处置各类信息安全威胁，为您的信息安全提供全方位保障。
5.3.3 安全事件处置
     我们将尽力确保您发送给我们的任何信息的安全性，但请您理解，由于技术的限制以及在互联网行业可能存在的各种恶意手段，不可能始终保证信息百分之百的安全。您需要了解，您接入我们服务所用的系统和通讯网络，有可能因我们可控范围外的因素而出现问题。为防止安全事故的发生，我们制定了妥善的预警机制和应急预案。若不幸发生个人信息安全事件，我们将按照法律法规的要求，及时向您告知：安全事件的基本情况和可能的影响、我们已采取或将要采取的处置措施、您可自主防范和降低风险的建议和对您的补救措施，并立即启动应急预案，力求将损失最小化。我们将及时将事件相关情况以电话、推送通知等方式告知您，难以逐一告知用户时，我们会采取合理、有效的方式发布公告。
     同时，我们还将按照监管部门要求，主动上报个人信息安全事件的处置情况，紧密配合政府机关的工作。
六、我们使用的第三方SDK服务
      为实现本隐私政策中声明的功能，我们可能会接入第三方服务商提供的SDK或其他类似的应用程序，并将我们依照本隐私政策收集的您部分信息共享给第三方服务商，以便提供课程服务。 在APP首次启动时，我们会弹出用户协议与隐私保护对话框，在用户确认这些信息并点击同意和继续后，用户进入APP首页后我们会弹出相关权限申请对话框，只有当用户确定授权后我们的APP以及所接入的SDK才会在相关业务场景搜集相关必要信息。目前，我们接入的第三方服务商主要包括以下几种：

腾讯
功能：功能：腾讯X5浏览器用于对系统版本兼容、加载速度流畅；微信SDK、QQSDK用于帮助用户将信息分享至微信、QQ；微信SDK实现微信登录；IMSDK用于提供实时通讯服务；BuglySDK用于优化产品性能，统计数据崩溃信息
信息类型：设备标识符（IMEI/MAC/Android ID/IDFA/OpenUDID/GUID/SIM 卡 IMSI 信息）、运营商信息、应用列表、读写存储空间。日志信息（包括：第三方开发者自定义日志、Logcat日志以及APP崩溃堆栈信息）、联网信息、地理位置
使用目的：采集设备标识符，用于唯一标识设备，以便向用户设备推送即时或者离线消息，排查应用性能崩溃原因。采集地理位置提供反作弊服务，剔除作弊设备。采集应用列表信息，用户分享是判断是否存在QQ或者微信是否安装。采集联网信息便于根据网络情况处理日志上报逻辑。
隐私政策链接：https://privacy.qq.com/

友盟
功能：数据统计、消息推送、社交网络分享、应用性能监控。
信息类型：设备标识符（IMEI/MAC/Android ID/IDFA/OpenUDID/GUID/SIM 卡 IMSI 信息）、应用列表、地理位置，联网信息。
使用目的：采集设备标识符，用于唯一标识设备，以便向用户设备推送消息，排查应用性能崩溃原因。采集地理位置甄别推送通道，提高消息推送的区域覆盖率，提供反作弊服务，剔除作弊设备。采集应用列表信息，用户分享是判断是否存在相关应用。采集联网信息便于根据网络情况处理日志上报。
隐私政策链接：https://www.umeng.com/policy

小米
功能：用于密码视频管家APP向小米手机用户推送消息
信息类型：设备标识符（IMEI/MAC/Android ID/IDFA/OpenUDID/GUID/SIM 卡 IMSI 信息）、运营商信息、应用列表
使用目的：为了实现【小米消息推送】服务，我们集成【小米推送SDK】，需要收集使用您的【IMEI/OAID（适用于Android Q以上系统）、IMEI MD5/MEIDMD5、Android ID、VAID、AAID，以及您的MID（适用于MIUI系统）、设备型号】等信息。
隐私政策链接：https://dev.mi.com/console/doc/detail?pId=1822
华为
功能：用于手机密码视频管家APP向华为手机用户推送消息
信息类型：设备标识符（IMEI/MAC/Android ID/IDFA/OpenUDID/GUID/SIM 卡 IMSI 信息）、应用列表。
使用目的：消息推送时设备标识和分析
隐私政策链接：https://developer.huawei.com/consumer/cn/doc/development/HMSCore-Guides/privacy-statement-0000001050042021

OPPO
功能：用于手机密码视频管家APP向OPPO手机用户推送消息
信息类型：设备标识符（IMEI/MAC/Android ID/IDFA/OpenUDID/GUID/SIM 卡 IMSI 信息）、运营商信息
使用目的：消息推送时识别设备，统计分析，运营优化等。
隐私政策链接：https://open.oppomobile.com/wiki/doc#id=10288

Vivo
功能：用于手机密码视频管家APP向Vivo手机用户推送消息
信息类型：设备标识符（IMEI/MAC/Android ID/IDFA/OpenUDID/GUID/SIM 卡 IMSI 信息）、运营商信息、应用列表。
使用目的：消息推送时识别设备，统计分析，运营优化等。
隐私政策链接：https://www.vivo.com.cn/about-vivo/privacy-policy

阿里巴巴
功能：阿里云风控SDK用于保证用户账户安全；阿里云日志SDK用于优化产品性能，搜集用户操作异常日志信息；阿里云播放器SDK用于视频点播播放功能;阿里云登录认证SDK用于一键登录（特别说明：登录认证的SDK内又引用了中国移动一键登录SDK，中国移动的SDK包名前缀为com.mobile.auth）。
信息类型：设备标识符（（IMEI/MAC/Android ID/IDFA/OpenUDID/MAC/GUID/SIM 卡 IMSI 信息））网络状态、读写存储空间、应用安装列表。
使用目的：采集设备标识符和应用列表，用于唯一标识设备，提供阿里云风控SDK反作弊服务和一键登录校验认证，阿里云日志记录标识。获取读写权限便于或向其中写入图片、文件、崩溃日志信息等必要信息。获取网络和WIFI状态便于根据网络状态进行日志信息上报。
隐私政策链接：http://terms.aliyun.com/legal-agreement/terms/suit_bu1_ali_cloud/suit_bu1_ali_cloud201902141711_54837.html?spm=a2c4g.11186623.2.14.1be61192lkxDR9

腾讯兔小巢SDK
功能：后端兔小巢
信息类型：设备标识符（您的硬件型号、操作系统版本、设备配置、唯一设备标识符、国际移动设备身份码IMEI、网络设备硬件地址MAC）
使用目的：分别收集、使用、储存和分享这些信息，以便您可以和客服人员建立会话并聊天，从而解答您的客服咨询问题。如果您不提供相关信息，我们将无法确认您的用户身份，可能导致您无法连接到主要服务提供者的相关客服人员，从而无法享受我们提供的客服和相关服务，或者无法达到客服和相关服务拟达到的效果。
隐私政策链接：https://txc.qq.com/xy/agreement.html

七、您的权利
      按照中国相关的法律、法规、标准，以及其他国家、地区的通行做法，我们保障您对自己的个人信息行使以下权利。

7.1 访问权。您可以随时登录您的个人账号，访问或编辑您的账号中的个人资料信息、更改您的密码、添加安全信息、进行账号关联或身份认证等。

7.2 更正权。经对您的身份进行验证，且更正不影响信息的客观性和准确性的情况下，您有权对错误或不完整的信息作出更正或更新，您可以自行在我们的网站或客户端中进行更正，或在特定情况下，尤其是数据错误时，通过本政策文末提供的联系方式将您的更正申请提交给我们，要求我们更正或更新您的数据，但法律法规另有规定的除外。但出于安全性和身份识别的考虑，您可能无法修改注册时提交的某些初始注册信息。

7.3 删除权。您可以通过本隐私保护政策政策提供的联系方式向我们提出删除您个人信息的请求，例如您不再需要我们继续为您提供服务，但已做数据匿名化处理或法律法规另有规定的除外。

7.4 更改或撤销您的授权。如您想更改相关功能的授权范围（例如位置、通讯录、相机），您可以通过您的硬件设备修改个人设置、或在我们的产品或服务中的相关功能设置界面进行操作处理。如您在此过程中遇到操作问题的，可以通过本政策文末提供的方式联系我们。
     当您取消相关个人信息收集的授权后，我们将不再收集该信息，也无法再为您提供上述与之对应的服务；但您知悉并同意，除非您行使前述"删除权"，否则您的该行为不会影响我们基于您之前的授权进行的个人信息的处理、存储。

7.5 注销权。您可以通过联系我们的客服或通过其他我们公示的方式注销您的账号（但法律法规另有规定的除外），一旦您注销账号，将无法使用我们提供的全部产品或服务，因此请您谨慎操作。我们为了保护您或他人的合法权益会结合您对我们提供的各产品的使用情况判断是否支持您的注销请求，比如若您在账号里有未使用的余额，您还有课程未完结，则我们不会立即支持您的请求，而会提示您先进行相应处理。除法律法规另有规定外，注销账号之后，您该账户内的所有信息将被清空，并根据您的要求删除您的个人信息。您通过第三方账号（如微信、微博、QQ等）授权登录我们的服务时，需要向第三方申请注销账号，我们将在十五个工作日内完成核查处理。有关注销的流程和时效性的具体内容请参见《豆宛账号注销须知》，账户注销成功过后，如果您想重新使用我们的产品或者服务，请您致电400-600-8011转3联系我们的技术客服，他们会接受您的申请、核实您的申请并为您进行接下来的处理。

7.6 提前获知产品和服务停止运营权。我们愿一直陪伴您，若因特殊原因导致我们部分或全部产品和服务被迫停止运营，我们将提前15日在产品或服务的主页面或站内信或向您发送电子邮件或其他合适的能触达您的方式通知您，并将停止对您个人信息的收集，同时会按照法律规定对所持有的您的个人信息进行删除或匿名化处理等，法律法规另有规定的除外。

八、关于未成年人的信息保护

      我们非常重视对未成年人信息的保护。
      我们的产品、网站和服务主要面向成人。若您是未成年人，建议您请您的监护人仔细阅读本隐私政策，并在征得您的监护人同意的前提下使用我们的产品或服务或向我们提供信息。
      如您的监护人不同意您按照本政策使用我们的服务或向我们提供信息，请您立即终止使用我们的服务并及时通知我们，以便我们采取相应的措施。
      如果监护人发现我们在未获监护人同意的情况下收集了未成年人的个人信息，请通过个人信息保护问题反馈联系我们，我们会设法尽快删除相关数据。

九、您的个人信息如何在全球范围转移

      原则上，我们在中国境内收集和产生的个人信息，将存储在中国境内。如部分产品或服务涉及跨境，我们需要向境外传输您的个人信息，我们会严格按照法律法规的规定执行，并保证您的个人信息安全。

十、本隐私保护政策的更新

      我们的隐私政策可能变更。
      未经您明确同意，我们不会削减您按照本隐私政策所应享有的权利。我们会在本页面上发布对本政策所做的任何变更。
      对于重大变更，我们还会提供更为显著的通知（包括我们会通过豆宛官网公示的方式进行通知甚至向您提供弹窗提示）。本政策所指的重大变更包括但不限于：
(1)我们的服务模式发生重大变化。如处理个人信息的目的、处理的个人信息类型、个人信息的使用方式等；
(2)我们在所有权结构、组织架构等方面发生重大变化，如业务调整、破产并购等引起的所有者变更等；
(3) 个人信息共享、转让或公开披露的主要对象发生变化；
(4) 您参与个人信息处理方面的权利及其行使方式发生重大变化；
(5) 我们负责处理个人信息安全的责任部门、联络方式及投诉渠道发生变化时；
(6) 个人信息安全影响评估报告表明存在高风险时。

十一、联系我们

11.1 我们已经设立个人信息保护部门，如果您对本隐私政策有任何疑问，或对于您的个人信息处理存在任何投诉、意见，可以通过以下方式联系到我们：
邮箱：graeme.sun@gmail.com
地址：杭州市余杭区良渚孵化大厦

11.2 如果您对我们的回复不满意，特别是您认为我们的个人信息处理行为损害了您的合法权益，您还可以通过向豆宛住所地有管辖权的法院提起诉讼。

